<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Max Külshammer</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Max Külshammer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Klammern ausmultiplizieren</title>
      <link>/mathe8/binome/klammern/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe8/binome/klammern/</guid>
      <description>Wiederholung Distributivgesetz In diesem Video zeige ich euch anschaulich, weshalb das Distributivgesetz (Verteilugsgesetz) gilt und dass es die Alltagssituationen sinnvoll in der Mathematik widerspiegelt.
  Klammern ausmultiplizieren In diesem Video wird die Regel, nach der Klammern ausmultipliziert werden, einmal mithilfe des Distributivgesetzes und das andere mal durch einen geometrischen Beweis, verdeutlicht.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Binomischen Formeln</title>
      <link>/mathe8/binome/erste/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe8/binome/erste/</guid>
      <description>1. Binomische Formel In diesem Video wird die 1. Binomische Formel hergeleitet und geometrisch veranschaulicht.
  2. Binomische Formel In diesem Video leiten wir die 2. Binomische Formel auf zwei Wegen her und Veranschaulichen diese geometrisch.
  3. Binomische Formel In diesem Video wird die 3. Binomische Formel erst hergeleitet und anschließend geometrisch veranschaulicht.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geradlinig-gleichförmige Bewegung</title>
      <link>/physik8/tf4_dynamik/geradlinig/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/physik8/tf4_dynamik/geradlinig/</guid>
      <description>Lösungen zu Übungsaufgaben Die Aufgaben sind aus dem Buch Dorn-Bader Physik.
S. 126 A3   S. 126 A5   S. 129 A1   S. 131 A5   S. 132 A2   S. 132 A4   S. 132 A5   S. 132 A7   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was ist eine quadratische Gleichung?</title>
      <link>/mathe9/quadgleichungen/wasistquad/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe9/quadgleichungen/wasistquad/</guid>
      <description>Was ist eine quadratische Gleichung?   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Murmelrechner</title>
      <link>/informatik11-13/inf7rechner/murmelrechner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/informatik11-13/inf7rechner/murmelrechner/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nullstellen</title>
      <link>/mathe11-13/analysis/nullstellen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe11-13/analysis/nullstellen/</guid>
      <description>Nullstellen bei ganzrationalen Funktionen (Polynomen) Faktorisierung ohne Polynomdivision In diesem Video zeige ich euch einen genialen Trick, mit dem man die Polynomdivision vermeiden kann und trotzdem die Faktorisierung des Polynoms erhält.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satz vom Nullprodukt</title>
      <link>/mathe9/quadgleichungen/nullprodukt/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe9/quadgleichungen/nullprodukt/</guid>
      <description>Der Satz vom Nullprodukt   Beweis des Satz vom Nullprodukt   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Bonsai-Simulationsrechner</title>
      <link>/informatik11-13/inf7rechner/bonsai/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/informatik11-13/inf7rechner/bonsai/</guid>
      <description>Bezugsquellen Johnny wurde von Peter Dauscher entwicklet. Entweder man installiert die Software oder arbeitet mit einer Webversion.
 Download WebversionVideos Speichermodell des Johnny-Modellrechners   Rechenwerk des Johnny-Modellrechners   Übungen zu Johnnys Mikrobefehlen   Makrobefehle bei Johnny   Johnny&amp;rsquo;s INC Makrobefehl aus Mikrobefehlen   Befehlsdekodierung bei Johnny   Assemblerprogramm interpretieren   Assemblercode für Johnny schreiben   Johnny&amp;rsquo;s TAKE Makrobefehl optimieren   Makrobefehl DBL selber schreiben   Bonsai vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kraft</title>
      <link>/physik8/tf4_dynamik/kraft/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/physik8/tf4_dynamik/kraft/</guid>
      <description>Kraft &amp;ndash; physikalisch und umgangssprachlich   Kraft als Wechselwirkung   Wirkung von Kräften   Kraftmessung   Gewichtskraft   Veränderung der Geschwindigkeit   Beschleunigung im Zeit-Geschwindigkeits-Diagramm   Übungsaufgabe Grundgleichung der Mechanik In diesem Video wird die Musterlösung zu einer Physikübungsaufgabe zur Grundgleichung der Mechanik vorgestellt. Als Beispiel wird der Weltrekord bei der Aufschlaggeschwindigkeit beim Tennis benutzt.
  Übungsaufgabe Grundgleichung der Mechanik In diesem Video wird die Musterlösung zu einer Physikübungsaufgabe zur Grundgleichung der Mechanik vorgestellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spezielle quadratische Gleichungen</title>
      <link>/mathe9/quadgleichungen/spezial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe9/quadgleichungen/spezial/</guid>
      <description>Spezialfall ax^2+c=0 lösen In diesem Video zeige ich euch, wie man die Lösung einer rein quadratischen Gleichung (c=0) anhand der Definition der Wurzel finden kann.
  Spezialfall ax^2+bx= 0 lösen In diesem Video erläutere ich, wie wir bei einem fehlenden Absolutglied (c=0) die quadratische Gleichung einfach mit dem Satz vom Nullprodukt lösen können.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quadratische Ergänzung</title>
      <link>/mathe9/quadgleichungen/quad_erg%C3%A4nzung/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe9/quadgleichungen/quad_erg%C3%A4nzung/</guid>
      <description>TODO </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Johnny-Simulationsrechner</title>
      <link>/informatik11-13/inf7rechner/johnny/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/informatik11-13/inf7rechner/johnny/</guid>
      <description>Bezugsquellen Johnny wurde von Peter Dauscher entwicklet. Entweder man installiert die Software oder arbeitet mit einer Webversion.
 Download WebversionVideos Bonsai vs. Johnny   Speichermodell des Johnny-Modellrechners   Rechenwerk des Johnny-Modellrechners   Übungen zu Johnnys Mikrobefehlen   Makrobefehle bei Johnny   Johnny&amp;rsquo;s INC Makrobefehl aus Mikrobefehlen   Befehlsdekodierung bei Johnny   Assemblerprogramm interpretieren   Assemblercode für Johnny schreiben   Johnny&amp;rsquo;s TAKE Makrobefehl optimieren   Makrobefehl DBL selber schreiben   Makrobefehl CPYschreiben &amp;ndash; Mehr-Adress-Befehl In diesem Video wird der Mehr-Adress-Befehl CPY für den Johnny-Simulationsrechner erstellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die abc-Formel</title>
      <link>/mathe9/quadgleichungen/abc_formel/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe9/quadgleichungen/abc_formel/</guid>
      <description>Die abc-Formel anwenden   Herleitung der abc-Formel aus der pq-Formel   Herleitung der abc-Formel mit quadratischer Ergänzung   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die pq-Formel</title>
      <link>/mathe9/quadgleichungen/pq_formel/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe9/quadgleichungen/pq_formel/</guid>
      <description>pq-Formel anwenden In diesem Video wird die pq-Formel auf einige quadratische Gleichungen angewandt. Übungsvideo zum Mitrechnen.   Herleitung der pq-Formel aus der abc-Formel In diesem Video wird die pq-Formel aus der abc-Formel hergeleitet.
  Herleitung der pq-Formel mit quadratischer Ergänzung In diesem Video wird die pq-Formel mithilfe der quadratischen Ergänzung hergeleitet.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satz von Vieta</title>
      <link>/mathe9/quadgleichungen/vieta/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe9/quadgleichungen/vieta/</guid>
      <description>Satz von Vieta In diesem Video wird die Idee des Satz von Vieta erläutert und gezeigt.
Quadratische Gleichung mit Satz von Vieta lösen Mit Hilfe des Satz von Vieta kann man quadratische Gleichungen durch Faktorisieren und dem Satz vom Nullprodukt leicht lösen. Hier wird an einigen Beispielen die Idee verdeutlicht und die Grenzen dieser Methode aufgezeigt.
  Übungsblatt zum Satz von Vieta Du findest hier einen sogenannten Klapptest, mit dem du durch wegklappen der Lösungen üben kannst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine neue Art quadratische Gleichungen zu lösen</title>
      <link>/mathe9/quadgleichungen/vieta2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe9/quadgleichungen/vieta2/</guid>
      <description>TODO </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/youtube/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/youtube/</guid>
      <description>In diesem Video erkläre ich, wie man zwei Klammern miteinander multipliziert. Dabei werden wir nicht nur mit dem Distributivgesetz arbeiten, sondern das Ganze durch eine geeignete Visualisierung verdeutlichen.
 Über diesen Kanal:
Hallo,
ich hoffe, dass dir das Video gefallen hat. Wenn du etwas gelernt und verstanden hast helfen dir vielleicht auch meine anderen Videos für die Fächer Mathematik, Physik und Informatik. Auf maxkuelshammer.de findest du alle Videos nach Themen und Jahrgangsstufen sortiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/impressum/</guid>
      <description>Angaben gemäß § 5 TMG Max Külshammer
Boffertsweg 51
53489 Sinzig
Vertreten durch: Max Külshammer
Kontakt: Telefon: 02642-45176
E-Mail: max.kuelshammer@gmail.com
Verantwortlich für den Inhalt nach § 55 Abs. 2 RStV: Max Külshammer
Boffertsweg 51
53489 Sinzig
Haftungsausschluss: Haftung für Inhalte Die Inhalte unserer Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte können wir jedoch keine Gewähr übernehmen. Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>