<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Max Külshammer</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Max Külshammer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Klammern ausmultiplizieren</title>
      <link>/mathe8/binome/klammern/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe8/binome/klammern/</guid>
      <description>TODO </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geradlinig-gleichförmige Bewegung</title>
      <link>/physik8/tf4_dynamik/geradlinig/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/physik8/tf4_dynamik/geradlinig/</guid>
      <description>Lösungen zu Übungsaufgaben Die Aufgaben sind aus dem Buch Dorn-Bader Physik.
S. 126 A3   S. 126 A5   S. 129 A1   S. 131 A5   S. 132 A2   S. 132 A4   S. 132 A5   S. 132 A7   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was ist eine quadratische Gleichung?</title>
      <link>/mathe9/quadgleichungen/wasistquad/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe9/quadgleichungen/wasistquad/</guid>
      <description>Was ist eine quadratische Gleichung?   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Murmelrechner</title>
      <link>/informatik11-13/inf7rechner/murmelrechner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/informatik11-13/inf7rechner/murmelrechner/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satz vom Nullprodukt</title>
      <link>/mathe9/quadgleichungen/nullprodukt/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe9/quadgleichungen/nullprodukt/</guid>
      <description>Der Satz vom Nullprodukt   Beweis des Satz vom Nullprodukt   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Bonsai-Simulationsrechner</title>
      <link>/informatik11-13/inf7rechner/bonsai/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/informatik11-13/inf7rechner/bonsai/</guid>
      <description>Bezugsquellen Johnny wurde von Peter Dauscher entwicklet. Entweder man installiert die Software oder arbeitet mit einer Webversion.
 Download WebversionVideos Speichermodell des Johnny-Modellrechners   Rechenwerk des Johnny-Modellrechners   Übungen zu Johnnys Mikrobefehlen   Makrobefehle bei Johnny   Johnny&amp;rsquo;s INC Makrobefehl aus Mikrobefehlen   Befehlsdekodierung bei Johnny   Assemblerprogramm interpretieren   Assemblercode für Johnny schreiben   Johnny&amp;rsquo;s TAKE Makrobefehl optimieren   Makrobefehl DBL selber schreiben   Bonsai vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kraft</title>
      <link>/physik8/tf4_dynamik/kraft/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/physik8/tf4_dynamik/kraft/</guid>
      <description>Kraft &amp;ndash; physikalisch und umgangssprachlich   Kraft als Wechselwirkung   Wirkung von Kräften   Kraftmessung   Gewichtskraft   Veränderung der Geschwindigkeit   Beschleunigung im Zeit-Geschwindigkeits-Diagramm   Übungsaufgabe Grundgleichung der Mechanik In diesem Video wird die Musterlösung zu einer Physikübungsaufgabe zur Grundgleichung der Mechanik vorgestellt. Als Beispiel wird der Weltrekord bei der Aufschlaggeschwindigkeit beim Tennis benutzt.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spezielle quadratische Gleichungen</title>
      <link>/mathe9/quadgleichungen/spezial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe9/quadgleichungen/spezial/</guid>
      <description>Spezialfall ax^2+c=0 lösen In diesem Video zeige ich euch, wie man die Lösung einer rein quadratischen Gleichung (c=0) anhand der Definition der Wurzel finden kann.
  Spezialfall ax^2+bx= 0 lösen In diesem Video erläutere ich, wie wir bei einem fehlenden Absolutglied (c=0) die quadratische Gleichung einfach mit dem Satz vom Nullprodukt lösen können.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quadratische Ergänzung</title>
      <link>/mathe9/quadgleichungen/quad_erg%C3%A4nzung/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe9/quadgleichungen/quad_erg%C3%A4nzung/</guid>
      <description>TODO </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Johnny-Simulationsrechner</title>
      <link>/informatik11-13/inf7rechner/johnny/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/informatik11-13/inf7rechner/johnny/</guid>
      <description>Bezugsquellen Johnny wurde von Peter Dauscher entwicklet. Entweder man installiert die Software oder arbeitet mit einer Webversion.
 Download WebversionVideos Bonsai vs. Johnny   Speichermodell des Johnny-Modellrechners   Rechenwerk des Johnny-Modellrechners   Übungen zu Johnnys Mikrobefehlen   Makrobefehle bei Johnny   Johnny&amp;rsquo;s INC Makrobefehl aus Mikrobefehlen   Befehlsdekodierung bei Johnny   Assemblerprogramm interpretieren   Assemblercode für Johnny schreiben   Johnny&amp;rsquo;s TAKE Makrobefehl optimieren   Makrobefehl DBL selber schreiben   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die abc-Formel</title>
      <link>/mathe9/quadgleichungen/abc_formel/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe9/quadgleichungen/abc_formel/</guid>
      <description>Die abc-Formel anwenden   Herleitung der abc-Formel aus der pq-Formel   Herleitung der abc-Formel mit quadratischer Ergänzung   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die pq-Formel</title>
      <link>/mathe9/quadgleichungen/pq_formel/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe9/quadgleichungen/pq_formel/</guid>
      <description>pq-Formel anwenden   Herleitung der pq-Formel aus der abc-Formel   Herleitung der pq-Formel mit quadratischer Ergänzung   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satz von Vieta</title>
      <link>/mathe9/quadgleichungen/vieta/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe9/quadgleichungen/vieta/</guid>
      <description>Satz von Vieta In diesem Video wird die Idee des Satz von Vieta erläutert und gezeigt.
Quadratische Gleichung mit Satz von Vieta lösen (Klassische Variante) Mit Hilfe des Satz von Vieta kann man quadratische Gleichungen durch Faktorisieren und dem Satz vom Nullprodukt leicht lösen. Hier wird die Lösungsstrategie gezeigt, die meistens im Unterricht erklärt wird.
Quadratische Gleichung mit Satz von Vieta lösen (Optimierte Variante) Der Satz von Vieta ist ein sehr effizientes Lösungsverfahren für quadratische Gleichungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine neue Art quadratische Gleichungen zu lösen</title>
      <link>/mathe9/quadgleichungen/vieta2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mathe9/quadgleichungen/vieta2/</guid>
      <description>TODO </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>test</title>
      <link>/physik8/tf4_dynamik/test/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/physik8/tf4_dynamik/test/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/youtube/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/youtube/</guid>
      <description>In diesem Video besprechen wir, wann eine Gleichung als quadratische Gleichung bezeichnet wird. Außerdem gehen wir auf die besonderen Sprechweisen und Bezeichnungen bei quadratischen Gleichungen ein. Über diesen Kanal:
Hallo,
ich hoffe, dass dir das Video gefallen hat. Wenn du etwas gelernt und verstanden hast helfen dir vielleicht auch meine anderen Videos für die Fächer Mathematik, Physik und Informatik. Auf maxkuelshammer.de findest du alle Videos nach Themen und Jahrgangsstufen sortiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/impressum/</guid>
      <description>Angaben gemäß § 5 TMG Max Külshammer
Boffertsweg 51
53489 Sinzig
Vertreten durch: Max Külshammer
Kontakt: Telefon: 02642-45176
E-Mail: max.kuelshammer@gmail.com
Verantwortlich für den Inhalt nach § 55 Abs. 2 RStV: Max Külshammer
Boffertsweg 51
53489 Sinzig
Haftungsausschluss: Haftung für Inhalte Die Inhalte unserer Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte können wir jedoch keine Gewähr übernehmen. Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>