<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vorbereitung Klasse 7 on Max Külshammer</title>
    <link>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurs7/</link>
    <description>Recent content in Vorbereitung Klasse 7 on Max Külshammer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    
	<atom:link href="https://www.maxkuelshammer.de/vorkurs7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Eingangsdiagnose Klasse 7</title>
      <link>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurs7/woche1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurs7/woche1/</guid>
      <description>Liebe Klasse 7c! Bevor ihr anfangt Themen für die 7. Klasse zu wiederholen, solltet ihr erst einmal klären, wo ihr denn mit euren Kenntnissen steht. Daher verlinke ich euch eine Eingangsdiagnose für die 7. Klasse. Bittet eure Eltern dieses Dokument für euch auszudrucken und fertig zu machen.
 DownloadFür die Durchführung solltet ihr zwei Stifte und ein Geodreieck bereitliegen haben. Die Bearbeitungsdauer beträgt 40 Minuten, welche ihr am besten mit einem gestellten Wecker kontrollieren solltet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lösungen Eingangsdiagnose</title>
      <link>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurs7/woche2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurs7/woche2/</guid>
      <description>Lösungen Anbei die Lösungen für die Eingangsdiagnose. Die Lösungen befinden sich auf Seite 3.
 Lösung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rechnen mit natürlichen Zahlen</title>
      <link>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurs7/woche3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurs7/woche3/</guid>
      <description>Addition Rechengesetze der Addition In diesem Video wird erläutert, weshalb das Kommutativ- und Assoziativgesetz der Addition für natürliche Zahlen gilt. Dabei veranschaulichen wir was die beiden Gesetze bedeuten. Schließlich sehen wir uns gemeinsam an, wie man mithilfe dieser beiden Gesetze Rechenvorteile nutzen kann.
  Schriftliches Addieren In diesem Video zeige ich euch, wie man mehrstellige Zahlen ohne schriftliche Addition als Nebenrechnung direkt durchführen kann.
  Übungen Auf der Seite E-Learning Klasse 5-6 von Maria Niehaves, findest du eine Vielzahl an passenden Übungen zu diesem Themengebiet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruchrechnung</title>
      <link>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurs7/woche4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurs7/woche4/</guid>
      <description>Rechnen mit Brüchen Darstellung von Brüchen In diesem Video wird das Erweitern und Kürzen von Brüchen geometrisch erläutert. Damit hast Du die Grundlagen für die Addition und Subtraktion von Brüchen!
  Erweitern und Kürzen von Brüchen In diesem Video veranschaulichen wir Brüche geometrisch. In diesem Rahmen wird dann auch die Fachsprache und die Schreibweise zu Brüchen erläutert.
  Addition/Subtraktion von gleichnamigen Brüchen In diesem Video werden wir uns ansehen, wie man gleichnamige Brüche (mit gleichem Nenner) addieren und subtrahieren kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dezimalzahlen</title>
      <link>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurs7/woche5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurs7/woche5/</guid>
      <description>Rechnen mit Dezimalbrüchen Addition von Dezimalzahlen In diesem Video wird ausführlich an Beispielen erklärt, wie man zwei Dezimalzahlen addiert.
  Anbei ein paar erste kurze Videos:
Bruch in Dezimalzahl umwandeln durch Division Bruch in Dezimalzahl umwandeln durch Erweitern Dezimalzahl in Bruch umwandeln Dezimalzahlen addieren Dezimalzahlen subtrahieren Dezimalzahlen multiplizieren Dezimalzahlen dividieren
Übungen Auf der Seite E-Learning Klasse 5-6 von Maria Niehaves, findest du eine Vielzahl an passenden Übungen zu diesem Themengebiet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woche 6</title>
      <link>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurs7/woche6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurs7/woche6/</guid>
      <description>TODO </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>