<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vorbereitung Klasse 7 on Max Külshammer</title>
    <link>/vorkurs7/</link>
    <description>Recent content in Vorbereitung Klasse 7 on Max Külshammer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    
	<atom:link href="/vorkurs7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Eingangsdiagnose Klasse 7</title>
      <link>/vorkurs7/woche1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vorkurs7/woche1/</guid>
      <description>Liebe Klasse 7c! Bevor ihr anfangt Themen für die 7. Klasse zu wiederholen, solltet ihr erst einmal klären, wo ihr denn mit euren Kenntnissen steht. Daher verlinke ich euch eine Eingangsdiagnose für die 7. Klasse. Bittet eure Eltern dieses Dokument für euch auszudrucken und fertig zu machen.
 DownloadFür die Durchführung solltet ihr zwei Stifte und ein Geodreieck bereitliegen haben. Die Bearbeitungsdauer beträgt 40 Minuten, welche ihr am besten mit einem gestellten Wecker kontrollieren solltet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woche 2</title>
      <link>/vorkurs7/woche2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vorkurs7/woche2/</guid>
      <description>Lösungen Anbei die Lösungen für die Eingangsdiagnose. Die Lösungen befinden sich auf Seite 3.
 Lösung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woche 3</title>
      <link>/vorkurs7/woche3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vorkurs7/woche3/</guid>
      <description>Rechnen mit natürlichen Zahlen Addition Rechengesetze der Addition Schriftliches Addieren Übungen Auf der Seite E-Learning Klasse 5-6 von Maria Niehaves, findest du eine Vielzahl an passenden Übungen zu diesem Themengebiet. Die folgenden Aufgabentypen solltest du auf jeden Fall einmal anschauen:
 Kopfrechnen Addition  Außerdem findest Du auf der Seite Kapptest 5-6 noch PDF-Dokumente zum Ausdrucken. Dabei handelt es sich um sogenannte Klapptests, bei denen man die Lösung vor der Bearbeitung wegklappt und später kontrolliert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woche 4</title>
      <link>/vorkurs7/woche4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vorkurs7/woche4/</guid>
      <description>TODO </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woche 5</title>
      <link>/vorkurs7/woche5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vorkurs7/woche5/</guid>
      <description>TODO </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woche 6</title>
      <link>/vorkurs7/woche6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vorkurs7/woche6/</guid>
      <description>TODO </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>