<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vorkurs LK Mathematik on Max Külshammer</title>
    <link>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurslkm/</link>
    <description>Recent content in Vorkurs LK Mathematik on Max Külshammer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    
	<atom:link href="https://www.maxkuelshammer.de/vorkurslkm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Eingangsdiagnose 11</title>
      <link>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurslkm/woche1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurslkm/woche1/</guid>
      <description>Liebe 10. Klassen! Bevor ihr anfangt Themen für die 11. Klasse zu wiederholen, solltet ihr erst einmal klären, wo ihr denn mit euren Kenntnissen steht. Daher verlinke ich euch eine Eingangsdiagnose für die 11. Klasse.
 DownloadFür die Durchführung solltet ihr Stifte und einen Taschenrechner bereitliegen haben. Die Bearbeitungsdauer beträgt 90 Minuten, welche ihr am besten mit einem gestellten Wecker kontrollieren solltet.
In der zweiten Ferienwoche, werde ich euch auch die Lösungen zukommen lassen, so dass ihr dann bereits ein Feedback habt, was ihr noch gut könnt und an welchen Stellen ihr Dinge nochmal ansehen müsst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lösung Eingangstest 11</title>
      <link>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurslkm/woche2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurslkm/woche2/</guid>
      <description>Liebe 10. Klassen! Hier die Lösungen zum Eingangstest.
 Download</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woche 3</title>
      <link>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurslkm/woche3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurslkm/woche3/</guid>
      <description>Geraden Punkt-Steigungs-Form In diesem Video leiten wir die Punkt-Steigungs-Form einer linearen Funktion (Gerade) her. An einigen Beispielen verdeutlichen wir die Vorteile dieser Darstellung.
  Übungen Außerdem findest Du auf der Seite Kapptest 7-8 noch PDF-Dokumente zum Ausdrucken. Dabei handelt es sich um sogenannte Klapptests, bei denen man die Lösung vor der Bearbeitung wegklappt und später kontrolliert. Die folgenden Aufgaben würden passen:
 Funktionen als Graph darstellen Funktionsgleichung aus m und P Funktionsgleichung aus b und P Funktionsgleichung aus P und Q  Lineare Gleichungen Äquivalenzumformungen In diesem Video leiten wir die Regeln der Äquivalenzumformung an einem anschaulichen Beispiel her.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woche 4</title>
      <link>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurslkm/woche4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurslkm/woche4/</guid>
      <description>Quadratische Gleichungen Alles Material zu quadratischen Gleichungen findest du bereits auf dieser Seite.
Quadratische Gleichungen
Parabeln und quadratische Funktionen Quadratische Funktion mithilfe einer Wertetabelle zeichnen In diesem Video wird gezeigt, wie man eine Wertetabelle für eine quadratische Funktion anlegt, um damit die zugehörige Parabel als Graph zeichnen zu können.
  Quadratische Funktion mithilfe der Nullstellen zeichnen In diesem Video zeige ich dir, wie du mithilfe der Nullstellen den Graphen einer quadratischen Funktion (Parabel) skizzieren kannst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woche 5</title>
      <link>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurslkm/woche5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurslkm/woche5/</guid>
      <description>Potenz- &amp;amp; Wurzelgesetze Definition von Potenzen 1a. Potenzgesetz (Potenzen mit gleicher Basis multiplizieren) 1b. Potenzgesetz (Potenzen mit gleichem Exponenten multiplizieren) Exponent null 2a. Potenzgesetz (Potenzen mit gleicher Basis dividieren) 2b. Potenzgesetz (Potenzen mit gleichem Exponenten dividieren) Negative Exponenten 3. Potenzgesetz (Potenzen mit gleicher Basis potentieren) Definition der Wurzel Nicht-ganzzahlige Exponenten 1. Wurzelgesetz (Wurzeln multiplizieren) 2. Wurzelgesetz (Wurzeln dividieren) 3. Wurzelgesetz (Wurzeln radizieren) Übungen Auf der Seite E-Learning Klasse 5-6 von Maria Niehaves, findest du eine Vielzahl an passenden Übungen zu diesem Themengebiet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woche 6</title>
      <link>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurslkm/woche6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.maxkuelshammer.de/vorkurslkm/woche6/</guid>
      <description>Potenzgesetze Wurzelgesetze Logarithmengesetze </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>