<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vorkurs LK Mathematik on Max Külshammer</title>
    <link>/vorkurslkm/</link>
    <description>Recent content in Vorkurs LK Mathematik on Max Külshammer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    
	<atom:link href="/vorkurslkm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Eingangsdiagnose 11</title>
      <link>/vorkurslkm/woche1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vorkurslkm/woche1/</guid>
      <description>Liebe 10. Klassen! Bevor ihr anfangt Themen für die 11. Klasse zu wiederholen, solltet ihr erst einmal klären, wo ihr denn mit euren Kenntnissen steht. Daher verlinke ich euch eine Eingangsdiagnose für die 11. Klasse.
 DownloadFür die Durchführung solltet ihr Stifte und einen Taschenrechner bereitliegen haben. Die Bearbeitungsdauer beträgt 90 Minuten, welche ihr am besten mit einem gestellten Wecker kontrollieren solltet.
In der zweiten Ferienwoche, werde ich euch auch die Lösungen zukommen lassen, so dass ihr dann bereits ein Feedback habt, was ihr noch gut könnt und an welchen Stellen ihr Dinge nochmal ansehen müsst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lösung Eingangstest 11</title>
      <link>/vorkurslkm/woche2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vorkurslkm/woche2/</guid>
      <description>Liebe 10. Klassen! Hier die Lösungen zum Eingangstest.
 Download</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woche 3</title>
      <link>/vorkurslkm/woche3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vorkurslkm/woche3/</guid>
      <description>Geraden  Geradengleichungen Graphen von Geraden  Lineare Gleichungen  Gleichungen aufstellen Äquivalenzumformungen Lösungsmengen  Lineare Ungleichungen  Gleichungen aufstellen Äquivalenzumformungen Lösungsmengen  Binomische Formeln    Binomische Formel    Binomische Formel    Binomische Formel    Erweiterungen  Satz von Vieta Trinomische Formeln Binomischer Lehrsatz  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woche 4</title>
      <link>/vorkurslkm/woche4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vorkurslkm/woche4/</guid>
      <description>Parablen  Parabelgleichung Graphen von Parabeln  Quadratische Gleichungen  quadratische Ergänzung pq-Formel abc-Formel Satz von Vieta  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woche 5</title>
      <link>/vorkurslkm/woche5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vorkurslkm/woche5/</guid>
      <description>Potenzgesetze Wurzelgesetze Logarithmengesetze </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woche 6</title>
      <link>/vorkurslkm/woche6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vorkurslkm/woche6/</guid>
      <description>Potenzgesetze Wurzelgesetze Logarithmengesetze </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>